養蜂的傳統根深蒂固，在斯洛文尼亞語中，“斧頭掉到蜂蜜裡”是用來形容突如其來的好運的諺語。 健康蜜蜂的秘密隱藏在斯洛文尼亞|Megan Zhang / Saveur |月17日，2022 
 與諺語和傳統智慧所暗示的相反，這些不是石頭和石頭，而是有生命的實體。 我們的小生活充滿了可能性-第102期:隱藏的真相 
 我想起了我們所聽到的諺語——第二選擇，第二位置，第二小提琴，永遠的第二。 出生順序真的能決定性格嗎? 以下是研究結果林恩·伯傑2021年4月13日|時間 
 尋找有效的路徑正如一句古老的諺語所說:“通往山頂的路有很多，但風景總是一樣的。” 買家如何實現應用內媒體購買的供應路徑優化 
 一家總部設在美國的諮詢公司在那裡納稅，而一家總部設在北京的工廠則把屬於中國的東西交給中國，以實現古老的聖經諺語的現代化。 這些有創意的稅收能跟上變化的世界嗎? Nick Fouriezos | 2021年1月14日|Ozy 
 這項工作借鑑了羅納德·里根(Ronald Reagan)總統的做法，他喜歡重複俄羅斯諺語“信任但要核實”。 是時候敲定伊朗核協議了。 Rush Holt, Kate Gould 2014年10月15日|每日野獸 
 在工道啟案老闆野村的案例中，日本的一句諺語似乎很貼切:“嘴巴是不幸的大門。” 傑克·阿德爾斯坦| 2014年9月16日|每日野獸 
 里根從一句俄羅斯諺語中借用的口頭禪是“信任但要核實”。 Mike Leach處理動機殺人犯Geronimo |James A. Warren | 2014年8月17日|DAILY BEAST 
 “時代在變，我們也在變”這句拉丁諺語曾經被一代代學拉丁文的學生銘記在心。 自由主義者需要學會說不|Bernhard Schlink | 2014年7月10日|DAILY BEAST 
 根據西班牙的一句諺語，富人會小心翼翼地笑。 梅爾·布魯克斯在1975年的《花花公子》採訪中總是風趣而睿智 
 鼻菸的不同味道可以用一句諺語來解釋:“不同的人對不同的鼻子。” 菸草; 它的歷史、品種、文化、生產和商業。 r·比林斯。 
 蒙先生在這裡引用了一句拉丁諺語:“Qui + castigat， + amore ligat。” 喬叟作品第一卷(共七冊)——玫瑰傳奇; 小詩|傑弗裡·喬叟 
 凡用俗諺的，必用這俗語攻擊你，說，母親怎樣，女兒也怎樣。 《聖經》，Douay-Rheims版本| 
 這句話顯然是在影射《太陽報》上引用的那句俗語——“恰如明日美景中的飛鳥”。 喬叟作品第一卷(共七冊)——玫瑰傳奇; 小詩|傑弗裡·喬叟 
 這只是一句諺語的另一種形式，也就是“飛得好，打得好”。 喬叟作品第一卷(共七冊)——玫瑰傳奇; 小詩|傑弗裡·喬叟